Ann Laura Stoler « La chair de l’empire » 
Ann Laura Stoler dans « La chair de l’empire » poursuit sur la lignée de pensées de Foucault, comme dans son précédent ouvrage où elle proposait une relecture de celui-ci dans « Race et éducation du désir ».
Il s’agit de rendre compte de la nouvelle conception de la race et de la construction du pouvoir, d’intégrer la sexualité dans les études critique coloniale. Ce livre retrace une série d’études menées pendant presque 20 ans sur l’organisation du pouvoir coloniales dans les colonies européennes et surtout les Indes néerlandaises, dans les îles de Java et Sumatra, vers la fin du 19ème siècle et le début du 20ème. Comme nous le précise Éric Fassin, dans la préface, « La Chair de l’empire nous parle, non seulement d’hier et d’ailleurs, mais d’ici et de maintenant » (page 18) exposant ainsi son développement et ancrant davantage cette réflexion de manière intemporelle sur des dimensions socio- politique. Ce livre est publié en mars 2013.  Dans l’introduction, elle explique les enjeux politiques liés à la sphère privé/intime et met en parallèle la dimension raciale, sexuelle et la notion de pouvoirs, d’ordre des colonies. 
Elle développe va ensuite développer l’idée que les catégories de colonisateur·trice et de colonisé·e ont été établies à travers le contrôle sexuel et la gouvernance des relations sexuelles qui délimitait non seulement le pouvoir domestique, mais créait aussi les frontières publiques, toujours par rapport à l’origine ethnique.
Elle montre  aussi que l’accès à la sexualité et les arrangements au sein du ménage n’étaient pas seulement privés et intimes, mais au contraire centraux dans la formation des structures de pouvoir.
L’objectif d’Ann Laura Stoler est de questionner toute étude qui chercherait à uniformiser ou à réduire la complexité du monde colonial et elle ne cesse de démontrer que le régime colonial connut des transformations, des adaptations et qu’il faut être très attentif à cette diversité et pluralité de formes et de pratiques. 
Elle estime impératif de développer davantage de critiques qui permettent de comprendre comment les formations impériales apparaissent et maintiennent leur pouvoir. Ce qu’Ann Laura Stoler nous donne à voir dans ce livre, c’est comment des individus s’arrangent avec les cadres, comment ils les acceptent, les transgressent ou les contournent. Ce champ où se déploient des « choix » n’est cependant pas  un champ de « libre choix ».